PS5遊戲效果優於Xbox 微軟無奈承認：我們改

微軟的次世代主機XSX紙面實力更強，但反映在實際的遊戲上，情況似乎有點不一樣。根據和PS5/XSX一起首發的部分第三方遊戲，XSX大部分情況下，最好的時候是和PS5持平，但最差的時候卻莫名其妙地落後於PS5。

基於外媒Digital Foundry的《鬼泣5：特別版》測試，在120幀性能模式下PS5保持了領先。而在《刺客信條：英靈殿》中，也出現了類似的情況，XSX版遊戲出現了屏幕撕裂和低於60幀情況，但PS5版沒有出現。

在《塵埃5》遊戲中，PS5在畫質模式和性能模式中都保持了領先，兩種模式都有更加細緻的畫面。

外媒The Verge認為，這可能是開發商收到XSX開發機晚於PS5開發機的負面效果之一。開發人員還告訴The Verge他們只有在6月時候才被允許提交XSX遊戲申請認證，也就是在微軟更新了其遊戲開發工具（GDK）套件之後。

不出所料，微軟也一直在關注這一切，並表示正在與開發人員合作，以糾正這些差異，同時暗示當前的開發商還沒有充分利用XSX的龐大機能。

一名微軟發言人告訴The Verge：

“我們已經意識到大量XSX/S優化遊戲的性能問題，目前正在和我們的合作夥伴積極合作，識別和解決問題以確保一個最佳的遊戲體驗。

當我們開始一個新的主機世代時，我們的合作夥伴現在僅僅碰及次世代主機能力的表面，在他們在學習如何充分利用我們的新平台的過程中修復一些微小的bug也在所難免。我們渴望和開發人員繼續合作，在未來進一步探索XSX/S的能力。”

---

微軟都承認目前表現沒有拉開跟PS5的差距
會努力鞭策遊戲開發商去發揮XSX深不可測的強大性能

轉自 電視遊樂器綜合討論區 SKAP 文章

但PS5個設計好難放係屋企

全部驚都就佳ps黎整，巨硬都好無奈

轉會啦
有gamepass大把game玩
ps5得隻demon soul

你想話要就部最廢嘅機？

塊地好硬

叉BOT唔會輸㗎！！

仲話有VRR

繼續PS4

其實ps5個psn plus都係有一大堆驚玩

岩岩琴日開始玩GOD OF WAR
PS4時原來miss左隻咁好既game

唯一xxxxxxxx

史上最強console

唔好突個龜頭出嚟咪唔會比人笑囉

唔明。有咩咁難？

差2毫子距離

單計硬件 xbox 真係潛力大過 PS5
又有direct x + full rdna2
頭果浸game因為m$太遲比新dev kit game 廠
人地未得閒做optimize
PS5早早就有
所以先攪到咁

我諗遲多一排呢個問題會收窄，到時xbox會反及

唔知，xbox其實勁在個cpu 同graphic card 個數字係12tp，但一部機run成點唔止淨係睇呢個數字。

不過等多半年啦，過多半年多啲比較就知道最終結果。

好得嗰少少有咩好吹奏
PS5 自己都光追真4K 60fps 2 選一啦
PC 真4K 最高settng 光追全開穩60fps 笑而不語

咁多傢俬都擺到Ps5擺唔到？
擺地下囉